Для реализации алгоритма 2-аппроксимации решения TSP с использованием минимального остовного дерева выбран язык программирования Rust, так как он предоставляет высокою степень оптимизации, является компилируемым и безопасно работает с памятью.

\subsection{Построение MST. Алгоритм Прима}

Для построения минимального остовного дерева, программа использует алгоритм Прима, основанный на использовании минимальной кучи (min-heap). Этот алгоритм выбран так как он быстрее работает на плотных графах, по условию задачи, граф является полным --- а значит, максимально плотным.

Описаие алгоритма:
\begin{enumerate}
    \item создаем массивы \texttt{key}, \texttt{parent}, \texttt{in\_mst}, для хранения соответственно минимального веса ребра, соединяющего вершину с MST, индекса ``родительской'' вершины в MST и флага, определяющего включена ли вершина в MST. Также создадим минимальную кучу;
    \item установим для нулевой вершины \texttt{key} в $0$, а \texttt{parent} --- \texttt{None};
    \item добавим все вершины графа в кучу;
    \item пока в куче есть вершины:
        \begin{itemize}
            \item сохраним текущую вершину в переменной \texttt{u}
            \item если вершина уже добавлена в MST, переходим к следующей вершине;
            \item добавляем вершину в MST, установив \texttt{in\_mst} в \texttt{true};
            \item для всех вершин \texttt{v} в графе:
                \begin{itemize}
                    \item если \texttt{v} уже  добавлена в MST, переходим к следующей;
                    \item если ребро $(u, v)$ имеет меньший вес, чем \texttt{key[v]}, то установим \texttt{key[v]} равным весу этого ребра, \texttt{parent[v]} равным \texttt{u} и добавим вершину \texttt{v} в кучу с новым значением \texttt{key}.
                \end{itemize}
        \end{itemize}
\end{enumerate}

После завершения алгоритма, список смежности MST восстанавливается по информации из массива \texttt{parent}.

\subsection{Построение итогового обхода}

По списку смежности MST, производится обход в глубину, вершины записываются в порядке посещения. Далее, из обхода удалюятся дубликаты с сохранением порядка, в конец добавляется возврат в исходную вершину.

В итоге, получаем гамильтонов цикл, имеющий вес, максимум, в два раза больший веса решения TSP на заданном графе.
